紐西蘭呼籲澳洲「尊重中國」

紐西蘭一名高級部長在週四（1月28日）向澳洲作出建議，建議澳洲應倣效紐西蘭對中的溫和態度。

這是兩國之間對待北京態度方面的罕有公開分歧。

此言論與中國對澳的不滿作出回應，可能會惹來澳洲不滿。同時，亦揭露了紐西蘭與「五眼聯盟」，包括：澳洲、美國、加拿大及英國在對華上有不同立場。

屎眼

踢佢出五眼啦
根本係漏洞

人民弊真好味

搞笑,支那又有冇尊重澳洲？

不嬲佢同其他四國都好唔大樣

太依賴出口

收皮啦 咁多年都係澳洲契弟

屌換完個外長之後 奶共奶到出汁

紐西蘭
鄰居都唔幫, 刷鞋刷到出哂面

岀印度接貨等佢歸位啦

規模都冇得比
踢走佢加日本落去啦

又想賺人仔又想做五眼？

新西蘭喺5眼入面係最少出聲嗰個!

CANZUK得佢未出條件比香港人

新西蘭要靠左派課金養

瀨撚到

弊燈上台第8日 全球奶

點解要出？

要日本都唔要NZ啦

同美國立場應該一樣

跟拜登隊姐

西太平洋渣莊嘅叫Quad

因住又地震

準備追擊呢位部長，調查有無收賄賂。

踢走佢搵日本入五眼啦。

又唔見你叫中國尊重下澳洲
死廢紐

臭閪爛

兩個都垃撚圾

中華人民共和國紐西蘭省人民政府

五眼情報隨時係紐西蘭洩露

唔好叫紐西蘭啦
要New Xi眼啦

Fucking cunt

匪徒又要尊重？

New Xiland

垃圾

當年澳洲應該吞併新西蘭

扭屎眼（更加緊，中共屌到舒服啲）

踢條二五仔出五眼啦

On9 New Zealand

想知姚松炎教授點睇

美國都會係咁

恐怖分子要尊重嫁咩?

一名高級部長
講到好似2打6咁

加台灣落去啦

一直覺得紐西蘭係澳洲條靚